"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[695],{695:(n,e,t)=>{t.r(e),t.d(e,{gramma:()=>i});const i=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Fill in the correct form of the tag question</b></p>",question:"She can play the piano, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"can't she",rewrite:"",explanation:"C\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (She can) n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (can't she)."},{id:41,extra:"",question:"It isn't raining, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"is it",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (It isn't) n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (is it)."},{id:41,extra:"",question:"They went to the market yesterday, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"didn't they",rewrite:"",explanation:"C\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1edbi th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n (went), c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (didn't they)."},{id:41,extra:"",question:"You haven't seen this movie, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"have you",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (haven't seen), c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (have you)."},{id:41,extra:"",question:"He must finish his homework, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"mustn't he",rewrite:"",explanation:"C\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed9ng t\u1eeb khuy\u1ebft thi\u1ebfu (must), c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (mustn't he)."},{id:41,extra:"",question:"We aren't late for the meeting, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"are we",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (aren't), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (are we)."},{id:41,extra:"",question:"Jessica will join us later, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"won't she",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh \u1edf th\xec t\u01b0\u01a1ng lai kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (will join), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (won't she)."},{id:41,extra:"",question:"There are enough chairs for everyone, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"aren't there",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (There are), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (aren't there)."},{id:41,extra:"",question:"I'm too early, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"aren't I",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (I'm), nh\u01b0ng v\xec am not I kh\xf4ng th\xf4ng d\u1ee5ng, n\xean ng\u01b0\u1eddi ta d\xf9ng aren't I l\xe0m c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"They shouldn't drive in this weather, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"should they",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (shouldn't drive), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (should they)."},{id:41,extra:"",question:"Nobody called you last night, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"did they",rewrite:"",explanation:"Nobody mang \xfd ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (did they)."},{id:41,extra:"",question:"Everybody understands the assignment, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"don't they",rewrite:"",explanation:"Everybody \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 ch\u1ee7 ng\u1eef s\u1ed1 nhi\u1ec1u v\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (don't they)."},{id:41,extra:"",question:"You rarely eat out, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"do you",rewrite:"",explanation:"Rarely mang \xfd ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (do you)."},{id:41,extra:"",question:"There was a lot of traffic today, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"wasn't there",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (There was), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (wasn't there)."},{id:41,extra:"",question:"One should respect their elders, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"shouldn't one",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (should respect), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (shouldn't one)."},{id:41,extra:"",question:"Let's go to the cinema, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"shall we",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb v\u1edbi Let's, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i lu\xf4n l\xe0 shall we."},{id:41,extra:"",question:"Nothing was wrong with the car, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"was there",rewrite:"",explanation:"Nothing mang \xfd ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (was there)."},{id:41,extra:"",question:"Someone has taken my book, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"haven't they",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (has taken), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (haven't they)."},{id:41,extra:"",question:"You could help me with this, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"couldn't you",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh d\xf9ng \u0111\u1ed9ng t\u1eeb khuy\u1ebft thi\u1ebfu \u1edf d\u1ea1ng kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (could), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (couldn't you)."},{id:41,extra:"",question:"She would prefer tea, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"wouldn't she",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (would prefer), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (wouldn't she)."},{id:41,extra:"",question:"John couldn't solve the problem, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"could he",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (couldn't), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (could he)."},{id:41,extra:"",question:"You've heard about the new project, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"haven't you",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (You've heard), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (haven't you)."},{id:41,extra:"",question:"She doesn't like chocolate, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"does she",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (doesn't like), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (does she)"},{id:41,extra:"",question:"They've been living here since 2010, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"haven't they",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (They've been living), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (haven't they)."},{id:41,extra:"",question:"It will be cold tomorrow, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"won't it",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 t\u01b0\u01a1ng lai (will be cold), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (won't it)."},{id:41,extra:"",question:"You shouldn't tell secrets, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"should you",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (shouldn't tell), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (should you)."},{id:41,extra:"",question:"He's bringing his friends to the party, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"isn't he",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (He's bringing), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (isn't he)."},{id:41,extra:"",question:"We didn't need to call her, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"did we",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (didn't need), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (did we)."},{id:41,extra:"",question:"The teacher was explaining the lesson, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"wasn't she",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n (was explaining), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh(wasn't she)."},{id:41,extra:"",question:"You are going to help with the decorations, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:[],answer:"aren't you",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 t\u01b0\u01a1ng lai (are going to help), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (aren't you)."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the correct answer to complete the following sentences</b></p>",question:"She will be home soon, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["won't she","will she","isn't she"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xf3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\xe0 \u1edf th\xec t\u01b0\u01a1ng lai, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (won't she)."},{id:41,extra:"",question:"They have never been to Italy, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["has they","haven't they","have they "],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xf3i mang \xfd ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (have never been), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (have they)."},{id:41,extra:"",question:"You are coming to the party, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["are you","aren't you","isn't you"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xf3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (aren't you)."},{id:41,extra:"",question:"He can't swim, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["can he","can't he","isn't he"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xf3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (can't), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (can he)."},{id:41,extra:"",question:"We should start early, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["shouldn't weshall we","should we","shouldn't we"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xf3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (shouldn't we)."},{id:41,extra:"",question:"It hasn't rained, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["hasn't it","has it","did it"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xf3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (hasn't), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (has it)."},{id:41,extra:"",question:"She used to live here, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["didn't she","did she","wasn't she"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ee5m t\u1eeb used to cho th\u1ea5y m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng quen thu\u1ed9c trong qu\xe1 kh\u1ee9, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (didn't she)."},{id:41,extra:"",question:"Nobody understood the joke, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["didn't they","did they","wasn't it"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u c\xf3 t\u1eeb nobody mang \xfd ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (did they)."},{id:41,extra:"",question:"Let's go for a walk, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["shall we","shouldn't we","don't we"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"Let's \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb, th\u01b0\u1eddng \u0111i k\xe8m v\u1edbi c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i shall we \u0111\u1ec3 xin \xfd ki\u1ebfn chung."},{id:41,extra:"",question:"I am too early, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["isn't I","am I","aren't I"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"I am l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh; tuy nhi\xean, do quy t\u1eafc ng\u1eef ph\xe1p, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i cho I am th\u01b0\u1eddng l\xe0 aren't I do s\u1ef1 s\u1eed d\u1ee5ng th\xf4ng th\u01b0\u1eddng trong ti\u1ebfng Anh, thay v\xec amn't I d\xf9 \u0111\xfang v\u1ec1 m\u1eb7t ng\u1eef ph\xe1p nh\u01b0ng \xedt \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Transform the following statements into questions, including tag questions where applicable</b></p>",question:"He enjoys reading historical novels.\n                ",options:[],answer:"He enjoys reading historical novels, doesn't he? ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ban \u0111\u1ea7u l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (He enjoys), do \u0111\xf3 c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (doesn't he) \u0111\u1ec3 x\xe1c nh\u1eadn s\u1ef1 th\u1eadt \u0111\xe3 n\xeau."},{id:41,extra:"",question:"They didn't go to school yesterday because of the storm.\n                ",options:[],answer:"They didn't go to school yesterday because of the storm, did they? ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u1ea7n thu\u1eadt l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh. C\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, d\xf9ng did v\xe0 they."},{id:41,extra:"",question:"Jessica will help organize the event next weekend.\n                ",options:[],answer:"Jessica will help organize the event next weekend, won't she?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u1ea7n thu\u1eadt kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u1edf t\u01b0\u01a1ng lai v\u1edbi will, n\xean ta d\xf9ng won't v\xe0 she cho c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u0111\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"There should be enough food for everyone at the party.\n                ",options:[],answer:"There should be enough food for everyone at the party, shouldn't there?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y d\xf9ng should trong b\u1ed1i c\u1ea3nh kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, n\xean ta d\xf9ng shouldn't v\xe0 there trong c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u0111\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"No one understood the explanation given by the teacher.\n                ",options:[],answer:"No one understood the explanation given by the teacher, did they? ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y d\xf9ng no one, mang \xfd ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, n\xean ta d\xf9ng did v\xe0 they trong c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u0111\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"She doesn't like going to the beach.\n                ",options:[],answer:"She doesn't like going to the beach, does she? ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (doesn't like), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (does she)."},{id:41,extra:"",question:"They weren't happy about the results.\n                ",options:[],answer:"They weren't happy about the results, were they? ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (weren't happy), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (were they)."},{id:41,extra:"",question:"John can't come to the meeting tonight.\n                ",options:[],answer:"John can't come to the meeting tonight, can he? ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (can't come), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (can he)."},{id:41,extra:"",question:"We didn't think it was a good idea.\n                ",options:[],answer:"We didn't think it was a good idea, did we? ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh (didn't think), n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (did we)."},{id:41,extra:"",question:"Nobody was at home when I arrived.\n                ",options:[],answer:"Nobody was at home when I arrived, were they? ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c s\u1eed d\u1ee5ng Nobody mang \xfd ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh (were they)."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Unscramble the words to form the correct sentences</b></p>",question:"You/ espresso,/ don't/ like/ really/ you?\n                ",options:[],answer:"You don't really like espresso, do you?",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i (tag question). C\xe2u ch\xednh l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cYou don't really like espresso,\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201cdo you?\u201d \u0111\u1ec3 x\xe1c nh\u1eadn th\xf4ng tin. <br/>C\u1ea5u tr\xfac: C\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb + ch\u1ee7 ng\u1eef?"},{id:41,extra:"",question:"is/ a/ doctor,/ she?/ She/ isn't\n                ",options:[],answer:"She is a doctor, isn't she?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1edbi \u201cShe is a doctor,\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cisn't she?\u201d \u0111\u1ec3 ki\u1ec3m tra th\xf4ng tin. <br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: C\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh + ch\u1ee7 ng\u1eef?"},{id:41,extra:"",question:"Paris/ They/ been/ to/ the/ haven't/ Olympics,/ see/ to/ they?/ have\n                ",options:[],answer:"They haven't been to Paris to see the Olympics, have they?",rewrite:"",explanation:" \u0110\xe2y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cThey haven't been to Paris,\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201chave they?\u201d C\u1ea5u tr\xfac: C\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb + ch\u1ee7 ng\u1eef?"},{id:41,extra:"",question:"shouldn't/ this/ We/ new/ restaurant,/ should/ try/ / we?\n                ",options:[],answer:"We should try this new restaurant, shouldn't we?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1edbi \u201cWe should try this new restaurant,\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cshouldn't we?\u201d "},{id:41,extra:"",question:"He/ the/ he?/ plays/ guitar,/ doesn't\n                ",options:[],answer:"He plays the guitar, doesn't he?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1edbi \u201cHe plays the guitar,\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cdoesn't he?\u201d "},{id:41,extra:"",question:"be/ on/ won't/ you?/ will/ time,/ You\n                ",options:[],answer:"You will be on time, won't you?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1edbi \u201cYou will be on time,\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cwon't you?\u201d "},{id:41,extra:"",question:"Let's/ order/ pizza,/ shall/ we?\n                ",options:[],answer:"Let's order pizza, shall we?",rewrite:"",explanation:"V\u1edbi c\xe2u b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng \u201cLet's,\u201d c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i th\u01b0\u1eddng s\u1eed d\u1ee5ng \u201cshall we?\u201d \u0111\u1ec3 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb ho\u1eb7c r\u1ee7 r\xea. <br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: Let's + \u0111\u1ed9ng t\u1eeb, shall + ch\u1ee7 ng\u1eef?"},{id:41,extra:"",question:"finish/ today,/ the/ They/ report/ mustn't/ they?/ must\n                ",options:[],answer:"They must finish the report today, mustn't they?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1edbi \u201cThey must finish the report today,\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cmustn't they?\u201d "}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentences without changing their meaning</b></p>",question:"There are a lot of people here, is that right?\n                ",options:[],answer:"There are a lot of people here, aren't there?",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201care,\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i s\u1eed d\u1ee5ng \u201caren't there?\u201d \u0111\u1ec3 ki\u1ec3m tra th\xf4ng tin. "},{id:41,extra:"",question:"Shall we go out tonight?\n                ",options:[],answer:"Let's go out tonight, shall we?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb v\u1edbi \u201cShall we\u201d c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng \u201cLet's\u201d \u0111\u1ec3 r\u1ee7 r\xea ho\u1eb7c \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb, v\xe0 c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 \u201cshall we?\u201d <br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: Let's + \u0111\u1ed9ng t\u1eeb, shall + ch\u1ee7 ng\u1eef?"},{id:41,extra:"",question:"This isn't very interesting, don't you think?\n                ",options:[],answer:"This isn't very interesting, is it?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cThis isn't very interesting\u201d c\xf3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201cis it?\u201d \u0111\u1ec3 ki\u1ec3m tra th\xf4ng tin. "},{id:41,extra:"",question:"Is it true that you wouldn't tell anyone?\n                ",options:[],answer:"You wouldn't tell anyone, would you?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u gi\xe1n ti\u1ebfp \u201cIs it true that\u201d c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh c\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u1edbi c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i. C\xe2u ch\xednh l\xe0 \u201cYou wouldn't tell anyone\u201d (ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh) n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201cwould you?\u201d<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: C\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb + ch\u1ee7 ng\u1eef?"},{id:41,extra:"",question:"You must go out now, right?\n                ",options:[],answer:"You must go out now, needn't you?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201cYou must go out now\u201d s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u201cmustn't you?\u201d \u0111\u1ec3 x\xe1c nh\u1eadn s\u1ef1 b\u1eaft bu\u1ed9c. Trong c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i, n\u1ebfu c\xe2u ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i s\u1ebd l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh. \u201cMust\u201d trong c\xe2u ch\xednh \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u201cneedn't\u201d trong c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"Please don't drop that vase.\n                ",options:[],answer:"Don't drop that vase, will you?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 m\u1ed9t y\xeau c\u1ea7u. C\xe2u vi\u1ebft l\u1ea1i s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201cYou won't drop that vase\u201d v\u1edbi c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u201cwill you?\u201d \u0111\u1ec3 x\xe1c nh\u1eadn y\xeau c\u1ea7u kh\xf4ng l\xe0m r\u01a1i c\xe1i b\xecnh. C\xe2u ch\xednh ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i s\u1ebd l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"Is it right that he'd never met her before?\n                ",options:[],answer:"He'd never met her before, had he?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u h\u1ecfi gi\xe1n ti\u1ebfp \u201cIs it right that\u2026?\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1edbi c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i. C\xe2u ch\xednh \u201cHe'd never met her before\u201d l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i s\u1ebd l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201chad he?\u201d \u0111\u1ec3 x\xe1c nh\u1eadn th\xf4ng tin."},{id:41,extra:"",question:"Things are going well these days, no?\n                ",options:[],answer:"Things are going well these days, aren't they?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201cThings are going well these days\u201d s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u201caren't they?\u201d \u0111\u1ec3 x\xe1c nh\u1eadn th\xf4ng tin. Trong c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i, n\u1ebfu c\xe2u ch\xednh l\xe0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i s\u1ebd l\xe0 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh. Tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201care\u201d trong c\xe2u ch\xednh \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eb7p l\u1ea1i \u1edf d\u1ea1ng ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201caren't\u201d trong c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Write the question tag after these questions, and answers.</b></p>",question:"You couldn't give me a hand, \u2026\u2026\u2026.? Yes. \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"could you? Yes, I could",rewrite:"",explanation:" C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a khi\u1ebfm khuy\u1ebft \u0111\u1ed9ng t\u1eeb\n\u201ccould\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201ccould you?\u201d. C\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi\ntheo \u0111\u1ec1 l\xe0 \u0111\u1ed3ng \xfd n\xean ta d\xf9ng \u201cYes, I could\u201d"},{id:41,extra:"",question:"We will be able to get home in time for dinner, \u2026\u2026\u2026.? No \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"won't we? No, we won'",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb1ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n n\xean\nc\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cwon't you?\u201d. C\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi theo \u0111\u1ec1 l\xe0 kh\xf4ng\n\u0111\u1ed3ng \xfd n\xean ta d\xf9ng \u201c No, we won't\u201d\n"},{id:41,extra:"",question:"My sister ate the last chocolate, \u2026\u2026\u2026.? No, \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"did she? No, she didn't",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean\nc\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cdid she?\u201d. C\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi theo \u0111\u1ec1 l\xe0 kh\xf4ng\n\u0111\u1ed3ng \xfd n\xean ta d\xf9ng \u201cNo, she didn't\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Artificial Intelligence is a fascinating subject, \u2026\u2026\u2026.? No \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"isn't it? No, it isn'",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n n\xean\nc\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cisn't it?\u201d. C\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi theo \u0111\u1ec1 l\xe0 kh\xf4ng \u0111\u1ed3ng\n\xfd n\xean ta d\xf9ng \u201cNo, it isn't\u201d\n"},{id:41,extra:"",question:"Luke designed the best robot \u2026\u2026\u2026.? No, I did!\n                ",options:[],answer:" did he?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean\nc\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cdid he?\u201d.\n"},{id:41,extra:"",question:"You are going to be ready to leave at 8 o'clock, \u2026\u2026\u2026.? Yes, ofcourse!\n                ",options:[],answer:"aren't you?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n\nn\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201caren't you?\u201d"},{id:41,extra:"",question:"This pasta is absolutely delicious \u2026\u2026\u2026.? Yes \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"isn't it? Yes, it is",rewrite:"",explanation:": C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n n\xean\nc\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cisn't it?\u201d. C\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi theo \u0111\u1ec1 l\xe0 \u0111\u1ed3ng \xfd n\xean\nta d\xf9ng \u201cYes, it is\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Our student got to school on time, \u2026\u2026\u2026.? Of course!\n                ",options:[],answer:"didn't they?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean\nc\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cdidn't they?\u201d."},{id:41,extra:"",question:"They won the competition, \u2026\u2026\u2026.? Yes \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"didn't they? Yes, they did",rewrite:"",explanation:": C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean\nc\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cdidn't they?\u201d. C\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi theo \u0111\u1ec1 l\xe0 \u0111\u1ed3ng\n\xfd n\xean ta d\xf9ng \u201cYes, they did\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Paris is the capital of France, \u2026\u2026\u2026.? Correct!\n                ",options:[],answer:"isn't it?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf\nth\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cisn't it?\u201d.\n"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the correct answer to complete the following sentences</b></p>",question:"Neither of the workers was happy with the new legislation, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["wasn't they","weren't they ","did they","didn't they ","were they"],answer:"5",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y \u1edf d\u1ea1ng kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n\nnh\u01b0ng c\xf3 \u201cneither\u201d thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\xean ta d\xf9ng\nc\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf d\u1ea1ng kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cwere they?\u201d\n"},{id:41,extra:"",question:"Tom, the Browns' only son, died in a terrible accident last year. Before that event, however, the family used to be very cheerful people, \u2026\u2026\u2026., dad? \n                ",options:["hadn't they ","didn't they ","weren't they ","didn't he ","wasn't it"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y \u1edf d\u1ea1ng ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean ta\nd\xf9ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf d\u1ea1ng ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cdidn't they\u201d\n"},{id:41,extra:"",question:"That is very important for him, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["isn't it ","isn't that ","is it ","is that ","isn't this "],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y \u1edf d\u1ea1ng kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n n\xean ta d\xf9ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf d\u1ea1ng ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cisn't it\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Everybody should visit Goreme, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["should they ","should he ","shouldn't they ","should we ","shouldn't we"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y \u1edf d\u1ea1ng kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a khi\u1ebfm khuy\u1ebft \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cshould\u201d v\xe0 Everyone thu\u1ed9c ch\u1ee7 t\u1eeb \u0111\u1eb7t bi\u1ec7t n\xean ta c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i cho c\xe2u n\xe0y l\xe0 \u201cshouldn't they\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Tomorrow, instead of going to Madrid with my boss, I am going to London, \u2026\u2026\u2026.? So, is everything arranged properly there? \n                ",options:["am n't I","aren't I ","don't I ","won't I ","am I "],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201caren't you?\u201d"},{id:41,extra:"",question:"As far as I know Jim, and according to what his mum told about him, he hates football and never plays it, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["didn't he ","will he","does he ","didn't she ","don't I"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y \u1edf d\u1ea1ng kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n nh\u01b0ng c\xf3 \u201cnever\u201d thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\xean ta d\xf9ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf d\u1ea1ng kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cwere they?\u201d"},{id:41,extra:"",question:"You really think that those over there are our new teacher's kids, \u2026\u2026\u2026.? But, they aren't because he isn't married yet. \n                ",options:["isn't it ","don't you ","aren't they ","do you ","isn't he "],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cdon't you?\u201d."},{id:41,extra:"",question:"They had to provide some evidence to the court to clear him of the accusation, \u2026\u2026\u2026.?\n                ",options:["wouldn't they ","hadn't he","didn't he ","hadn't they ","didn't they "],answer:"5",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y \u1edf d\u1ea1ng kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n n\xean ta d\xf9ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf d\u1ea1ng ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201chadn't they\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Just because the teacher of math has strict rules in class, everybody dislikes him too much, \u2026\u2026\u2026.? \n                ",options:["aren't they ","isn't it ","doesn't it ","do they ","don't they "],answer:"5",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cdon't they?\u201d"},{id:41,extra:"",question:"A: What an exhausting day it was! I should better go to sleep right now, \u2026\u2026\u2026.? <br/>\n\nB: Yes, of course. Anyway, I have already prepared the room for you. \n                ",options:["didn't you","shouldn't I ","mustn't you ","hadn't I ","wasn't it"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u01b0\u1edbc ph\u1ea9y l\xe0 c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a khi\u1ebfm khuy\u1ebft \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cshould\u201d n\xean c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u1edf th\u1ec3 ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh l\xe0 \u201cshouldn't I?\u201d."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Fill in the correct form of the tag question</b></p>",question:"There is nothing to worry about, _______?\n                ",options:[],answer:"is there?",rewrite:"",explanation:"V\u1edbi c\xe2u b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng there is nothing, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i s\u1eed d\u1ee5ng is there."},{id:41,extra:"",question:"Let's go for a walk, _______?\n                ",options:[],answer:"shall we?",rewrite:"",explanation:"Let's (Let us) lu\xf4n \u0111i v\u1edbi c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i shall we."},{id:41,extra:"",question:"I don't think he will come, _______?\n                ",options:[],answer:"will he?",rewrite:"",explanation:"V\u1edbi c\xe2u ch\u1ee9a c\u1ee5m \u201cI don't think,\u201d c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh (he will come \u2192 will he)."},{id:41,extra:"",question:"Somebody has taken my pen, _______?\n                ",options:[],answer:"haven't they?",rewrite:"",explanation:"Somebody \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u0111\u1ea1i t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u they trong c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"The weather was quite hot yesterday, _______?\n                ",options:[],answer:"wasn't it?",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 (was), c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i l\xe0 wasn't it."},{id:41,extra:"",question:"Everything seems fine, _______?\n                ",options:[],answer:"doesn't it?",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ee7 ng\u1eef everything t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi \u0111\u1ea1i t\u1eeb it, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb l\xe0 doesn't."},{id:41,extra:"",question:"Let me help you, _______?\n                ",options:[],answer:"won't you?",rewrite:"",explanation:" V\u1edbi m\u1ec7nh l\u1ec7nh gi\xe1n ti\u1ebfp Let me, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i d\xf9ng won't you \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n \xfd l\u1ecbch s\u1ef1."},{id:41,extra:"",question:"This isn't the first time we've met, _______?\n                ",options:[],answer:"is it?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh \u201cThis isn't the first time\u201d c\u1ea7n c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh is it."},{id:41,extra:"",question:"It's time to leave, _______?\n                ",options:[],answer:"isn't it? ",rewrite:"",explanation:"V\u1edbi c\u1ee5m \u201cIt's time to\u2026\u201d c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i l\xe0 isn't it."},{id:41,extra:"",question:"You'd rather stay home tonight, _______?\n                ",options:[],answer:"wouldn't you? ",rewrite:"",explanation:"V\u1edbi c\u1ea5u tr\xfac gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh You'd rather, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i ph\u1ea3i d\xf9ng wouldn't you."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Fill in the correct form of the tag question</b></p>",question:"Everyone enjoyed the party, _______?\n                ",options:[],answer:"didn't they",rewrite:"",explanation:"Ch\u1ee7 ng\u1eef \u201ceveryone\u201d mang ngh\u0129a s\u1ed1 nhi\u1ec1u, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i d\xf9ng \u201cthey.\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Somebody left the door open, _______?\n                ",options:[],answer:"didn't they",rewrite:"",explanation:"\u201cSomebody\u201d mang ngh\u0129a s\u1ed1 \xedt nh\u01b0ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i lu\xf4n d\xf9ng \u201cthey.\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Nothing happened during the meeting, _______?\n                ",options:[],answer:"did it",rewrite:"",explanation:"\u201cNothing\u201d mang ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i c\u1ea7n kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"None of the students understood the question, _______?\n                ",options:[],answer:"did they",rewrite:"",explanation:"\u201cNone\u201d mang ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i c\u1ea7n kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"No one has called yet, _______?\n                ",options:[],answer:"have they",rewrite:"",explanation:"\u201cNo one\u201d mang ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i c\u1ea7n kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"Let's take a break, _______?\n                ",options:[],answer:"shall we",rewrite:"",explanation:"\u201cLet's\u201d lu\xf4n \u0111i v\u1edbi c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u201cshall we.\u201d"},{id:41,extra:"",question:"I'm late for the meeting, _______? \n                ",options:[],answer:"aren't I",rewrite:"",explanation:"Tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u201cI'm\u201d \u0111i v\u1edbi \u201caren't I.\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Let him finish the project first, _______?\n                ",options:[],answer:"will you",rewrite:"",explanation:"\u201cLet him\u201d d\xf9ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u201cwill you.\u201d"},{id:41,extra:"",question:"There used to be a park here, _______? \n                ",options:[],answer:"didn't there",rewrite:"",explanation:"\u201cUsed to\u201d \u0111i v\u1edbi c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u201cdidn't there.\u201d "},{id:41,extra:"",question:"This is the first time you've been here, _______?\n                ",options:[],answer:"isn't it",rewrite:"",explanation:"M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\u1ec9 \u201cl\u1ea7n \u0111\u1ea7u\u201d lu\xf4n d\xf9ng c\xe2u h\u1ecfi \u0111u\xf4i \u201cisn't it.\u201d"}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=695.0f703fdc.chunk.js.map